[緊急重要] 為免俾黑警拎左張SIM 卡用，請大家要開SIM PIN Lock!

方法：設定 - 流動網絡 - SIM PIN - 選擇開啟 SIM PIN。

假如你的手機 SIM 卡沒有上鎖，萬一有人檢獲你的手機，即使你的手機本身有密碼，但匪徒(黑警)只需要把 SIM 卡取出，就能接收訊息。若然你主要的通訊軟件或社交媒體帳號，都是綁定了該手機號碼，而你又從來沒有設置過雙重認證，匪徒就能輕易而舉，用你的手機接收一個六位數字的驗證短訊，並登入你的 WhatsApp。更甚者也可以重設社交媒體或電郵帳號的登入密碼，冒充你的名字發送訊息（最理想是避免一個手機號碼就能重設帳戶號碼，但有機會另文再談）。

source: 立場新聞

原文係度

[緊急重要] 為免俾黑警拎左張SIM 卡用，請大家要開SIM PIN Lock!

警世 黑警綁架正式開始

推

Push

冇用㗎
問電訊商拎puk 咪得囉

黑警死全家

可唔可以提大家要記清楚自己個pin code
我lock咗自己張sim卡

巴打，的確有呢個可能，我頭先柒撚咗lock咗張卡，只有打上去問，所提供嘅資料根本不值一提，只係簡單個人資料，黑警拉得你就會有個d

起碼隔一浸先叫做

啱嘅，多個保障

普通人只係比登記人名就比puk 碼你

id 都唔洗，如此簡單
班狗要拎puk 碼有幾難
成班自動主動比

報失舊卡唔係仲有用咩？

btw 唔係無方法，就係用其他國家出既sim 卡
香港sim 卡 lock 嚟都多餘

報失舊卡係基本野

我無野講